《紐約時報》：華爾街意見被特朗普置若罔聞

美國華爾街領袖昨日在北京會見中國國家副主席王岐山，試圖緩和美中貿易戰。《紐約時報》直指，中國想運用華爾街的影響力，但在美國總統特朗普執政下，華爾街的建言已被置若罔聞。

報道還提到，一名知情人士透露，中國已表示，如果特朗普果真再對2000億美元的中國商品加徵關稅，中國將退出談判。而另一名知情人士表示，特朗普告訴顧問，他希望推動（對中國）新一輪關稅，最早可能在本週宣布。

根據報道，包括高盛、摩根士丹利、黑石等投資法人高管在內的華爾街領袖，16日倉促地與現任、前任的中國官員及銀行高層主管會面，其中包括前中國人民銀行行長周小川。

報導說，美方與中方人士上述會面的目的，是想設法加強美國與中國之間的金融關係。而在今天，這些華爾街領袖會見了中國國家主席習近平的「得力助手」王岐山。

報道指出，在美國前總統克林頓、小布殊、奧巴馬任內，華爾街都曾針對美中貿易及人民幣匯率等問題幫北京講話，還敦促白宮保持克制。然而，在特朗普執政下，華爾街似乎無力阻止貿易戰。

過去20年來，金融業的觀點在華府常常得到同情。然而，特朗普政府的貿易鷹派人物目前戰勝了溫和派。在一定程度上的原因是，美中貿易戰尚未給特朗普帶來太多負面影響，美國經濟幾乎沒有顯示出被貿易戰破壞的跡象。且特朗普的立場，贏得了美國兩黨的支持。

根據報導，華爾街與中國高層的私下管道一直存在。亞洲社會政策研究所（Asia Society Policy Institute）副所長卡特勒（Wendy Cutler）說，北京讓劉鶴這樣的人物擔任高官，原因之一就是與華爾街有良好的關係。

但卡特勒表示，目前這些私下管道，並沒有能把特朗普政府推向談判桌的解決方案。

堆金融狗全部捉去槍斃就岩

成班賣國賊
出賣美國廿幾年

愛國者法案
幫大陸講好話

其實中共無情報網咩

侵侵唔like班華爾街佬好耐

中共由day one已經錯判侵侵
以為佢係商人好易收買
點知唔係，周身醜聞都唔撚驚

贏國唔係覺得佢過唔再中期咩
既然佢都過唔到中期
佢使乜聽你地講咩 有野就去盡啦
傻的嗎

之前班大陸哩咁支持侵侵
其實係咪最初開始佢地所掌握既資料都一pet屎咁混亂不堪

班金融狗係選舉既時候屌侵侵屌得咁開心
鞋都未幫人奶返就想人理你？

再嘈封左你條華爾街

唔好話大陸啦，選舉果陣個個都鬼佬都話撐希拉里啦，報紙佬都寫到川普廢柴咁，真係好彩啲市民嘅眼睛係雪亮嘅

我記得中共之前搵左堆華爾街人幫佢做智囊幫手打Trump

點撚知trump完全無視呢班友